依家d手機有多鏡頭, 有冇人已經唔想用相機？

以前用相機貪佢可以換鏡, 廣角長焦都得, 構圖可以好多變化, 但依家手機都可以做到...

同埋唔知點解手機影相個auto hdr快過相機好多, 影日光相手機仲好相機影d高反差d光位都爆曬, 雖然影raw都好容易執返, 但下下要執相真係好煩

另外之前唔鐘意手機影相唔可以set野同好味精, 但依家手機好多都有m mode, 同埋用緊xperia 1ii d色都準

不過暫時手機夜拍同長焦質素都麻麻, 但除左影星影遠野, 依家真係唔想拎部相機出黎...

有冇人同我一樣？d相機廠唔諗下新野, 下下仲食老本既話真係等死

相機粒u 淨係處理相

電話粒u 要處理既野多好多要勁啲

但電話做出來既境深此終都幾假吓冇得比

變焦呀ISO，鏡頭成像等等點都比唔上傳統單反

但講真，真係殺咗好多dc 仔市場

買輕便dc 既，差不多只得返GR, Fujifilm x100 果類，同埋潛水相機

action cam 都打埋dcb一份

本身唔追求景深，依家手機真係淨係輸高iso同長焦，可能本身相機有4.5級防震...
但係感覺手機真係追得好快，依家主鏡頭夜拍一般放上網都夠用

我想講係d相機廠不思進取...人地手機影相已經玩到咁多功能，人地hdr，夜拍mode可以即時做到唔會矇。相機個hdr要慢慢疊相...仲要好容易矇。手機可以做到即時share, 改相, gps呢d功能, 相機仲係好似停留緊係十幾年前咁...依家好多人影相都係想po ig, fb或者影完send wtsapp俾人, 見到olympus要賣相機部門真係好sad...

但d 相機廠又唔生性, 尤其是c/n呢d大廠淨係食單反老本

性質唔同既，sensor尺寸已經唔同，加上定位都係兩回事黎

影廣角風景相，根本就已經係手機好過相機
(如果係留念 post下FB IG, 做下wallpaper咁)

入門相機真係冇咩生存空間

唔放大相就唔大分別既，你試下放大少少少佢？ 淨係呢樣已經差相機好多，而相機用途又唔係鬥多功能既。

手機既相機功能唔知幾時變到變強大既指標，其實有d奇怪。 最多可以係無相機既情況下最好選擇，但同相機比差好遠下。

再黎就係睇要求去到邊啦

其實睇你想去到邊姐
不過一般入門相機真係冇咩生架空間

唔知有無影相佬會用手機影結婚相呢

相機遲早會被淘汰，太笨重功能又單一，冇咩用

電話係勁左 但永遠都唔會取代到専業相機。
好多時影野係等左成個鐘 得一兩秒機會影到，電話對焦得黎都收左皮。
你去影北極光 拿部電話影 一分鍾唔夠就會凍到熄機。

連有出電話既SONY都係咁
(仲要相機部幫番電話轉頭)
你想C/N點

要塞粒勁cpu加埋散熱可能大唔少，btw，我有諗過m43係咪可以向電話方向走，例如夜景mode，即時hdr，再加強化散景(將原本散景加強，咁就可以smooth過電話完全模擬散景咁)。

廣角先慘，電話廣角我見好多都畫質都麻麻

手機取代到既都係普通優閒用家 po下fb ig,或者淨係露下波咁梗係夠
稍為要工作or商業用都唔得啦 差好遠

咁但係 打擊到一啲入門相機既市場係事實黎既

再幫你po埋ig 應該咁先係大眾想要既機

用電話影放大啲啲都油畫化

尤其是c/n呢d大廠淨係食單反老本

清你冇玩相機好耐?

其實O記已經有疊相功能
另外夜景mode依家嘢, 防手震夠勁都做到類似效果
我拎住陳年penf 等效40mm都可以手持1.3s, 莫講話EM1依啲

不過wfc, 底大即正義嘛

近期成個相機界都傾緊R5R6

變形同邊沿畫質

DC 已經取代到.
35mm 同APSC 仲未取代到. 仲差好大段距離

咁係你唔識執相唔識用相機先影得出呢D bullshit

單係dynamic range, 手機已經輸曬

屌，你個人可唔可以成熟啲，諗下我講呢句野既context先？
本來上面幾個我都唔想應

相機影完個dynamic range係咪食左屎先？手機 (用iPhone做標準啦)影完直出就得，因為佢影果時已經計好哂。相機相好多時都要落LR執一執，最普遍就係要推一推shadow。仲要搞完一餐，Post上FB IG係無乜分別(廣角風景相~ 28mm)。所以我話”手機好過相機”。夜景更加唔使講，而家啲手機自動stack相，夜景都又clean又sharp到無淪，相機點做？又搞一大餐先得。我用相機影完一定會用手機補影，尤其如果相中有人

我地呢啲係電腦放到100%聞相tune相當然有分別啦屌

如果你都話，唔係喎手機相好垃圾，咁你問下自己係咪用緊$2000 垃圾Android機先，有無用過flagship Android同iPhone機？有冇用過night mode? 無既話唔該試下，效果嚇親你

影完仲執埋比你

調色空間都差得遠啦，無追求既人咪用返手機囉，投其所好

夜景暫時黎講就算係iPhone 11 Pro個 night mode, 都應該比唔上主流相機

仲有咁多廠keep住出新鏡新機 就代表仲有好撚多人買。

手機 physically就唔會比得上相機，光圈差咁遠。手機光圈仲細過瞳孔。
吸光唔夠就一定導致 iso更高，快門更慢，sharpness/contrast更低。

手機有啲光圈1.2定1.4喎，邊度細？

我可能表達得唔清楚，我指果個鏡頭直徑

相對架喎，你sensor大個鏡頭咪要大返。如果唔係同一環境同一光圈同一iso下手機快們應該慢唔知幾多十級。

手機係玩方便，相機係玩質素。相機本身有防震，每粒pixel 夠大，高追拍攝時追焦快而準etc. 全部都係為更加高嘅相片質素。鏡頭亦都發揮大作用，靚鏡會用高質素鏡片提高成像銳利，亦會處理變形修正，防震，減低色散等等。睇你追求啲咩，各自有優勢。

純學術討論。

鏡頭直徑愈大, 吸到愈多光。所以果一點就會愈光, 反映係2D既相就係sharpness/contrast更好。

而手機既sensor要獲得同相機sensor相同既視野, 咁手機sensor就會要極短既焦距。
可能相機既12mm焦距係等於相機既1mm焦距 (純鳩up, 唔知手機sensor幾大。)

而f/stop 細既原因就正正可能係因為焦距極短。f/stop = 焦距 除 直徑。

姐係話, 同等視野既相機/手機比較, 相機會更光。

我諗可能你既concept可能係: 大家視野相同, 相機sensor要將D光concentrate係相機sensor, 手機sensor要將D光concentrate係相機sensor。
手機sensor比相機sensor細, 就唔需要大既直徑都做到相同既concentration? 不過咁樣諗就冇左對焦既概念(好似係)。

咁樣紙上談兵法都得既?
睇result最實際
你拎最新既手機影無限遠，同普通相機比，同樣焦距，同樣構圖，大家都可以用LR執，Post FB/IG，分得出你都好野

呢條片，甚至人像都有時好難分 (人像係較容易分, 因為background blur假)

要求唔高咪得
大部份人都係影相黎post下ig
電話都夠做

利申 相機已經超過1年冇拎出黎

依家一般人玩真係用手機多,因為真係方便,無咩學習成本,禁粒掣就搞掂.又快Send 到上IG facebook.

用相機直出顏色太真實, 無手機咁好睇,啲人又唔想後期.

但手機tele 仲係好差,尤其手機3攝中tele 個底比主攝更細粒. 係由小換到更小底.

利申仲用緊相機.

然而實際上, 除非個光圈值係假嘅 報大/報細數
否則唔同size sensor, 響同樣光圈之下影相, 想得到同樣曝光量
iso同快門應該會係相同
個鏡頭入到幾多光係一件事, 燈sensor配合光圈快門iso做曝光係另一件事

要縮細個鏡頭size當然會對光學質素有局限, 手機要咁薄塞幾粒鏡頭當然受影響更大, 依啲咪影響到成像囉

好似我又真係唔啱，要再思考下先

終於諗完, 係我錯左。對唔住。

認同呀，所以我先話d相機廠不思進取。
我認同相機一定有必要，但除左專業影相外，係咪要照顧下一般用家呢？中低階相機仲係賣緊十幾年前既功能，冇進步過。
大佬呀，即時hdr，夜拍疊相，模擬景深，美肌...人地手機出左十世...仲有手機有wifi, gps...
唔係個個人都影raw，返去慢慢執相架

O記其實真係最有心
C/N/S淨係搞FF，玩專業，個市場越玩越窄
我覺得APSC/M43個市場其實有得玩，如果相機做好d直出有手機果d功能, 可以傻瓜機auto mode又得, 專業d 玩m mode影下raw執相又得, 應該吸引到一大班人買黎玩下影相

依家d細底機好似淨係想發展vlog...遲d實俾手機食埋

最好部相機可以打埋電話

富士咪做緊

問題係相機冇得你揀，dynamic range 幾高, iso 幾高都好。下下影完相要執一大輪先出得街真係好反智。
可能我行個山影下日落, 手機影完可以即刻post相, 曬埋出黎都唔會差。相機呢？一係落filter, 一係又要校曝光又要返去拉返d暗位, 想用hdr?又要hold幾秒, d 相又容易濛, 同返去自己疊相差唔多。

富士呢？apsc 又有旁軸 又發展消費級中幅 即接skip ff

所以Fuji搶到咁多市場 film simulation色水功不可沒

依樣真，d線條同空間感扭曲到好唔自然

冇

Apsc 以上先見到明顯分別

相機好難替代
但係相機廠都有d不思進取
2020相機直出唔要求好靚，但係可唔可以唔好咁7
比個好用少少的hdr係咪會死
menu舒服d好唔好
係咪時候可以進軍中畫幅
防水防塵防過熱比一樣我得唔得
電池可唔可以大粒少少，同平少少
影片直出d顏色......
反mon係咪應該標配

p.s.我用sony舊機

咁住北極圈啲人唔使用電話

我去滑雪電話死左幾十次 Android iPhone都一樣

你無買電話套保護姐淘寶買套，十幾日，一次都無死過

你滑既地方未夠凍啫

你試下開raw, 睇下手機可以影幾多張

相機可以影幾多張

3千蚊機仔仍然有用

咁你想幾凍

我以前都係拎單反周圍影raw 一定要執相果d 但去完紐西蘭一年 行左好多次山 每次拎幾日冬天衫褲 糧水 睡袋 連續三四日落住大雨 每日行六個鐘就開始覺得d單反同鏡頭太大太重
係 d相好靚 raw執得好爽 但我而家都轉用電話影相多 夠輕便

不過專業相機真係冇得取代 eye af同animal eye af呢兩個tracking已經贏哂手機 加埋每秒十幾廿張連拍 buffer果d

其實我都係想輕輕鬆鬆影下旅行相

自己去Google phone low temperature shutdown, 大把

咪話買左個套防凍囉，屌。負十幾二十度，夠未呀

請教師兄有咩套防凍？

sony有部電話eye tracking好勁

有d function可以搬落去手機 但速度同控制真係兩個世界 其實上面係咁比較相機同手機邊個好 知自己有咩要求咪用咩機 你比部r5或者a9女朋友 佢可能連點影一張相都有問題

相機粒U都唔止淨係處理圖像啦
起碼要boot得起先

用過相機影相之後返唔到轉頭
電話影相真係好唔惦
感光元件大細 決定一切
層次同光暗 同一個位用相機同電話影已經差好撚遠

一放電腦見真章啦

正解
只可以講social media嘅興起 令成件事劣晒
大家重視即時性多過相嘅質素

手機係做大左個餅 令到更多人可以用低成本接觸影相。

拍片唔洗講 天同地比

影相淨係屋企影自己隻狗
同一個pose 影 同一焦距 幅相望落個顏色同層次 都差好遠
唔明點樣差唔多
而且富士玩菲林顏色，直出已經撚靚
唔夠靚 可以機內tune

電話相機對我黎講只係日常生活紀錄用
旅行影人影景一定相機

日光日白都ok
夜晚或者要影遠野
或者想要淺景深都係相機好

a7siii

冇
M mode 都係單反好

問題你電話唔需要聞相
夠做電腦wallpaper或者po上網已經夠

有啲人鍾意聞相
街拍想放大100%黎聞
或者想曬大相掛喺屋企

電話未必可以做得咁好咁靚
不過相機連鏡頭加其他配件真係好重